【血汗錢歸零】大陸賺的錢想辦法匯回台灣 陳莎莉1.4億台幣養老金飛了

在大陸深耕19年的資深藝人陳莎莉，以惡婆婆及太后的形象深入民心，11月將踏入70歲的她，有意結束手上的陸劇戲約返台退休。這些年陳莎莉在對岸工作，攢下約新台幣1.4億元財產，但因當地法規限制，無法匯出這麼大一筆錢，據悉，她循地下管道匯回台灣，卻遭對方侵吞，養老金轉眼化為烏有，讓她傷心欲絕。

陳莎莉曾演過無數電影與電視劇，是早期台灣最深入人心的「惡婆婆」及「太后專業戶」，她早在20年前就已前進對岸拍戲，幾乎絕跡台灣演藝圈。日前她回台跟老友們見面，既開心又興奮的她，也動起返台好好享受退休生活的念頭。

陳莎莉在大陸拍戲，一拍就是19年。離過2次婚、至今仍單身的她累積了人民幣3,000萬元（約新台幣1億4,000萬元）的豐厚身家。由於大陸有嚴格的外匯管制，據傳，今年初陳莎莉經友人介紹，要把打拚存下的血汗錢，循地下管道匯回台灣，沒想到這1億4,000萬元竟憑空消失，身家一夕之間化為烏有，對陳莎莉來說，不啻是椎心之痛。

據悉，陳莎莉過去在大陸工作，每次回台都會帶一些人民幣，只是礙於外匯管制，僅能攜帶小額數量。陳莎莉拍戲多年也累了，她原先打算將這筆錢匯回台灣，當作養老金，本以為經朋友介紹，應該可以信任對方經手這麼大一筆錢，怎知還是所託非人。

抵死無人可憐。

佢係貪心, 想一次過匯走, 咁手續費會平, 但正常人咁多錢會分好多次匯, 出事都唔會全部無晒

D錢又返咗去俾共產黨回血打貿易戰

回血劍

所以D人點解咁想統一
因為唔統一D 錢都搬唔走
乾脆統左佢.

屌嚟大灣區養老咪唔使咁快無曬囉。

90後放眼內地 兩年揸3物業

朋友介紹

你可以分開多次, 用唔同provider, 分散咁走架嘛

一出事就100% loss咁on

其實好難分次匯出

讓許多台商及台灣藝人相當頭痛的大陸外匯管制，依照規定，每人每年只能匯出5萬美元（約新台幣155萬元），超過就須提出大陸稅捐單位的完稅證明或薪資所得證明，但相關證明文件申請不易，手續又繁瑣，一般人未必都能以合法方式將錢匯回台灣。

黑市都有好多間, 又唔係得一間黑市

朋友介紹，癈老係咁上下

傻仔黎 澳門大把 即時到帳

成功評分

笑死， 咁大筆點會遞正途， 因為無可能運得哂，所以一定得返非法途徑。

上面d人咪屌既然係非法途徑， 點會為咗慳少少手續費而一次過運， 話明非法， 有損失就追唔返

奶支藝人留返支那咪無事